【Bitcoin狂潮】90後美女辭職瞓身做「礦工」 齋開電腦月入數千

Bitcoin炒風除了吸引內地大媽，不少港青都加入「礦工」行列。由於一般虛擬貨幣的原理，是可以運算電腦程式，開採「新幣」，就如銀行開機印銀紙。九十後的Macy，今年受男友Lawrence薰陶開始接觸虛擬貨幣，花約七萬元砌了一部掘礦機，「掛機」（開着電腦不動）半年已經回本，現時扣除電費，只開電腦一個月已有數千元收入，她更決定辭職全力發展砌掘礦機市場，她直言：「我覺得呢方面好有前途，因為依家係（賺錢）最好時機！」

Macy原本擔任程式員，對IT有一定認識：「因為之前Bitcoin升咗好多，好多人都留意呢件事，令更加多人想加入。」

她解釋，由於已有內地人研發專「掘」Bitcoin的芯片，散戶參與難度大大提高，因此她已轉到「掘」另一種虛擬貨幣「以太幣」（Ethereum）：「其實愈來愈多人掘，以太幣依家難度都提升咗，因為虛擬貨幣可以一夜間爆升，掘嘅錢就可以升好幾倍。」

她現時主力以十二張顯示卡的機器進行「掘礦」，由於每一張都以超頻運行，即使配上強力抽風，溫度都達七十度，有報導指台灣曾有住戶因長開電腦釀成火災。現場所見，即使冷氣長開，Macy仍難免「身水身汗」，而且機器運行的聲音都不小：「因為底板都有保護機制，太熱嘅時候佢自己會熄，所以都唔驚火燭。我自己覺得暖暖哋，都唔太熱 冬天可以做暖爐！」

呢d咪醒目囉

冬天可以做暖爐，笑左

Macy仍難免「身水身汗」
圖？

點解唔用水冷/液態氮

美女呢？？

一個月先幾千蚊，食得屎啦

有問題咩？

掛一部幾千
整多幾部就多d?

google下點做礦工先衝出黎柒

yes, 一部五千，十部五萬

半年前加入既話

不切實際
又一龐氏騙局，而家仲玩到，差左幾時玩完

無圖唔好話美女我屌你老母

每月賺4000

機器7萬

求幾時回到本

又做勢

佢係而家淨賺四千，
本一早已回左

link有片

真係識挖嗰班，根本唔想多講

佢要轉營做砌礦機生意

其實已經知道開機掘礦已經唔夠錢搵

等多d人入局幫襯佢砌機先係目的

若果佢靠掘礦搵錢.資源有限之下

越多人掘只會越多人爭食

如果會爆升，點解唔直接買，唔係仲快咩

依加一部要30000+hkd

掘礦 掛機
點解要辭職訓身做呢

岩食?

而家淨賺四千，砌左七萬，半年回本
小弟數學差，唔識點計可以半年回到本

邊忽美？

而家四千唔代表上個月四千

其實而家新個班miner 以為渣住啲bitcoin 就當自己真係渣住cash

我唔見得上個月同上上個月會多過而家

而條女大把野爆

你唔見得，人地見得，
上半年開始，一定本已回

其實你知唔知你up乜鳩

屌你老母
又唔見我做IT時識到條咁正既女

淨賺 唔係就係指扣完成本印得既利潤咩
中學econ fail

哈，你唔信人回本，
上半年開始，回左本既，根本好平常

法官大人

幾時有得挖連登幣

留名等睇大量1080ti同RX 580跳樓價轉讓

宜家一定唔係最好時機

條八婆講大話，佢既行為已經代表左佢想昆鳩人

幾時嘅新聞

個難度升到好勁，上上個月如果d eth無賣走既話, 用而家eth個價計返可能揾緊8k

不過都係拎7萬蚊直接入市買好過

知唔知挖礦難度每日都升緊？

想聽 講啦

完全唔明
但聽好多人講最佳時機已經過左

唔識又要衝出黎柒

做雞好過啦咁撚貪錢

爆下
我淨係記得佢同過韓仔long d

唔貪錢既聖人登場

係咪用12張泰坦系列

佢條仔賊眉賊眼

依條女選過港姐
舊登幾年前討論過

仲要佢都係絲打
利申：識佢

美女?

以為美國人

典型毒撚樣姐

business partner

中學師姐lol
好似係同rose MA 同一屆

阿豬阿狗都係啦宜家

個朵好臭播，響d group狂數

以為普通女仔玩挖礦，
原來係玩昆人宣傳既濃妝露波妖物

連尼住都係

雜誌影得衰定真係樣衰佐 以前讀書時期真係好靚女

肥左DD

但都算係靚女

選港姐macy？

以前都覺得佢好靚女

你睇呢幅相同佢講既野，
其實佢去tvb或者去中國啱哂

男人都岩？

原來智障都識上連登

條女對波

算喇 macy 一路佢都蠢蠢地，係見掛住programmer 呢個tag 就可以以it 美女上下位咁者，睇佢d 相成日落咩tag 就知佢引咩人喇。即係同偽文青同類，影下相咋，你估佢真係好識IT 野咩 你問佢名牌野仲熟過你

佢又未有智慧去到話推人落屎坑搵返筆既
(佢條仔就識）

報紙佬登個女仔礦工，點都吸引過真正有料既肥毒男

依家比特幣有70%都係大陸挖到出黎
又話人仔貶值又話支爆
但又推比特幣
比特幣搞得起，大陸咪更加發？
到底美帝諗咩？
望唔透

喂好似越來越難個喎，個難度仲要曲線上升，有得長線架咩

早一兩年set機挖已經回撚晒本 依家既cost得電費同維修 加埋btc爆升 葡萄下啦

依家唔掘bitcoin 掘其他喇

相認

靚女唔洗叻

成個post既連登仔又酸人賺到錢又酸人條仔又酸條女，真係冇眼睇

如果有樣野，你做佐就會送你一股騰訊，可以不停做
你會做定直接買完博佢升

大埔山頂名校

掘礦都唔知點work一味屌人騙局，笑撚死

你真係無撚腦
酸佢把撚咩，講到掘bitcoin好似今年就誕生咁

唔洗留兩次言啦 你係咪火燎森啲大弟子呀

我有冇腦唔評論，你睇上面好多人連掘礦難度隨時間愈黎愈高，愈賺愈少都未知

不過依家水尾，d display card都平返，唔知有冇人接二手display card呢

愈賺愈少就未必，幾年前已經話無得做， 點知個價升得極急， 礦機由蝕變番賺， 賺唔賺真係睇價格

但係升咁多 填唔番咩？

想當年中學bitcoin $100USD 果時已經玩緊....而家玩下新幣等下升算啦....

好難講，仲有zcash 同 monero 之類掘

今年係 bitcoin USD price below $3000
之下， 建議你直接買 bitcoin 好過掘
仲要係香港用空間擺電腦
呢D 係高風險野黎

依家eth都固定左係usd $300左右，係得閒了少少波動比人搵下水

Monero先爽，用cpu都有水

礦機先on9，個市一冧變垃圾，唔似display card咁本身有價值

開google chrome 都掘到

過埋今日月再睇
p.s.: ETH 現價usd $346

垃圾

我屋企部機用cpu+專用program掘，得1500 hash/s

點解礦工要全職做?
掛機咋喎

7萬部機
一個月幾千
點樣半年回本
炒股唔好
幾日都執成皮

聽落pro d

唔明掘礦即係點

要坐響部腦前而睇住部腦掘

全職做咪唔使番工囉

事實又無錯， 年頭拎7 萬直接買bitcoin, 直接賺兩倍， 唔洗講咁多廢話

你咁鍾意不勞而獲既大可以攞綜援

有得拎我都想拎

當我見到d回覆

就知道自己買bitcoin買得無錯

投資有好多方法既

佢長開黎dig , 跳樓都唔買啦

聽講遲下要用人腦黎掘

咪臭係 掘礦卡邊個接邊個伏

由於現時掘礦難度大增，她與男友就決定開設「MINERSHK」，轉戰「砌礦機」行列，幫客人做「礦工」：「朋友見我喺度掘，都有興趣，就開始幫朋友手。之後有投資者想開比較大嘅場，就搵我哋幫手。其實好多客人都唔識，我哋就裝好晒啲機，確保部機一開就喺度掘，之後計到賺幾多錢，佢哋就覺得OK。」她現時主力接「砌機」訂單，加上「掛機」，平均月入以萬元計。

採閪工人

1000蚊果陣都好多人話水尾

賣礦機好過自己run

佢要申請信用卡
銀行要佢全職先肯出卡比佢買顯示卡....

依家大陸唔比DIG , D 貨價回復正常
我正價買張好過啦
BTW , 依家買卡真係要小心D仆街鋪頭舊卡當新卡賣 , 張卡記得對盒no.

八卦想知條女既野

macy wong, 老豆做醫生， 同條仔一齊搞好多生意

大陸禁左交易啫(仲要隨時解返)

唔太明呢D野點運作。係咪類似online game D點數?

幾日都可以輸成皮tim
幾日執幾皮你又咁得閒上連登？

樓上好似話有好多暗黑料

有咩暗， 死八婆先鐘意抹黑人，
樓上好多人都係傾bitcoin挖礦有冇得賺， 質疑條女只要sell自己生意等等正經野

唔會解返啦， 不過禁先升得多， 支那不嬲玩讓領導先走， 一般支那狗先無得用bitcoin保身家， 有錢佬黨員就可以狂買bitcoin換走人仔

正啊,報紙吹噓越多,呢啲睇路好似財路嘅0野 比你地大眾都知道嘅時候,就係接火棒嘅時候

無知嘅老豆老母 廢坑出去接火棒啦

明晒

直接買仲好過掘
年頭個 bitcoin價值掘出嚟成本太高
係呢排急升先有得 賺
反正都要等 bitcoin 升值先有 賺
直接買好過
當然報紙佬唔會講得咁詳細
而且訪問者唔會同你講引愈來愈多人砌鑛機先有錢賺

香港傳統media一吹奏個market又唔洗玩了
一定尾水

google "macy wong高登"已經搵到

有時我諗，沙漠用太陽能發電，夜晚開機挖礦
係咪會少好多發電成本

佢出黎做援交一日都揾多過4千啦

佢平時一餐飯都4千

當年十幾歲係正啲

但係bitcoin呢啲幣真係買大細咁

問題係難度係幾何級咁上，到你掘到的話跌咗咪蝕。

佢條友好似開startup搞vendor

依家先掘會唔會遲左d
點解唔直接買黎炒炒
要承受多半年時間風險？

Macy Wong參選過港姐架
呢啲稿擺明條女博宣傳啦
幫人砌礦機 笑撚死

鱔稿

Bitcoin 好似得二千一百萬個
時間愈耐愈難掘
到時部機depreciated
性能又唔夠新嘅快
啲匯率又大升大跌
成件事勁大風險

冇人講緊掘bitcoin

係，外國都有人咁做，只係個太陽能發電本身都唔平

仲btc咩屌 不如去掘屎啦咁

就係呢班仆街抄貴晒d顯卡
連1080呢類gaming card 都搶埋去掘
屌 都痴撚線

真係好可憐，連登仔

你一早有買bitcoin , 就唔怕俾人炒貴

90後，美女，瞓身，Bitcoin，經典，隱世，邪惡，拉絲

睇番個時舊登好捧佢架wo

外國d house好普及下 應該係屋頂裝多幾塊就ok

年頭買四倍喇

總之挖礦機戇鳩

有太陽能不突止，間屋又要大，上reddit睇個個空一間房黎放礦機，屌佢老味

新手中伏佢最開心

佢個難度係咁上，計個陣又Burn 卡，換卡都換到破產。

可能媒黎，家下礦難在前面。

又未必礦難， 不過樓上好多人都解釋過， 想賺錢直接買bitcoin重快重簡單

其實佢都似新手
咁熟it冇理由今年先玩

架設成本好甘
同埋個用電量好驚人
同埋係香港地佔用空間出嚟掘礦。。。。
年頭接近 2000usd
你每個月都要俾成上千蚊港幣電費
好似上個月尾， bitcoin 先跌落2900usd
如果係果下套現， 你根本賺唔多
你 承擔嘅風險比直接買入 bitcoin 為大
但係你 賺嘅錢唔會多 直接買 bitcoin 好多
每一年更換掘礦機硬件都好甘下

其實比少少錢買（或自己搵）喪屍電腦去掘會唔會好d
1.運算能力資源高
2.耗電低

現在5800幾蚊美金一個 聽講內地發牌
申利：無玩，火棒黎，沒有野支持佢價值（黑市、犯罪、軍火等除外）

全球印銀紙 有錢人買到無野好買
自然會睇中加密幣 情況就好似將散銀轉做高幣值銀紙 而且有加密功能

我地香港人一直都叫開「顯示卡」！

係外國有遺產稅呢樣野，用Bitcoin 做媒介係一個唔錯的選擇

標題呃鳩你既

你起太陽能發電場都最少十年回本

掛機既時候有陣時會有一兩張突然挖唔到

可能有野壞 可能有bug 要debug

你估好似打online game咁開外掛 ?

比特幣真係對我地啲平民黎講係得個炒字

有bug都唔係佢de咖啦
咪又係叫班兵幫手

你估啲bug咁易de咩

掛十部 當佢一部4千 10部就4皮 一年都48萬 未計電費已經回左一半本 只要挖多兩年就回本有餘 不過間屋就唔駛住

你班仆街有冇睇內文架 人地做IT 識相關既野架

係咪做IT既都一定識得debug?

掘礦de乜野bug 改driver呀

點解間屋唔駛住

又幾正喎

引你想起機掘.然後你又唔知點入手

咁咪見到佢個嘜頭,佢又幫人砌礦機

你咪搵佢砌機羅

重點係宣傳盤入局砌機既生意

當個個都將bitcoin當係投機產品，個價位大上大落到咁，根本就發揮唔到佢既真正優點：比起主權貨幣保值

等爆煲

十年火棒 奧運聖火黎？

朋友成日同我講會變主流貨幣, 會一直升
屌你老母流通貨幣最基本要求係穩定, 呢家根本係炒賣投機接火棒
洗錢都唔敢用佢洗啦,日日大上大落點撚樣洗呀on9

已經細屋換大屋，唔使住細屋

其實我有玩開 仲要有幾十個
一年前未興 bitcoin 果下就有入手
我而家唔係講 bitcoin 值唔值得炒賣
而係買機掘礦風險極大